\documentclass[leqno,hyperref={pdfpagemode=FullScreen},aspectratio=169]{beamer}

%%% Font %%%

\usepackage{fix-cm}
\usepackage{fontspec} 

\usepackage[math-style=upright]{unicode-math} % Mathe-Font gerade
\setmathfont{latinmodern-math.otf}            % Latin Modern Math Font
\setmathfont[range=\turnediota]{Times New Roman} % für Jota-Operator (nicht in Latin Modern enthalten)
\usepackage{amssymb}

\usepackage[sfdefault]{inter}
%\setmathfont{Asana-Math.otf}
\setmathfont{Erewhon-Math.otf}
%\setmathfont{FiraMath-Regular.otf} % beste bisher
%\setmathfont{Garamond-Math.otf}
%\setmathfont{STIX Math}
\defaultfontfeatures{Renderer=Full,Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\setmainfont[Numbers={Lining},
     SmallCapsFont={Latin Modern Roman Caps},
     SlantedFont={* Slanted},
     ItalicFeatures  = {
     SmallCapsFont = {LMRomanCaps10-Oblique}
       },
     BoldFeatures = {
       SmallCapsFont = {CMU Serif-Bold},
       Letters=SmallCaps
       }    
       ]{Latin Modern Roman}
\newfontfamily\titlefont{lmromancaps10-regular.otf} % für Kapitälchen
%%% Sprache %%%

\usepackage[ngerman]{babel}
\newfontfamily{\greekfont}{CMU Serif}
\newfontfamily{\greekfontsf}{CMU Sans Serif}
\newcommand{\greek}[1]{\begingroup\greekfont #1\endgroup}
\usepackage[babel, thresholdtype=words, threshold=39]{csquotes}

%%% Zitate und Referenzen %%% 

\usepackage[backend=biber,uniquelist=false, style=apa, natbib=true, backref=true]{biblatex}
\usepackage[babel]{csquotes}
\usepackage{hyperref} % erzeugt Hyperlinks von Zitaten auf Bibliographieienträge
\usepackage{varioref} % ermöglicht Querverweis mit Seitenzahl
\usepackage{cleveref} % ermöglicht Querverweise ohne Seitenzahl
\renewcommand*{\mkccitation}[1]{(#1)} % packt Klammern um blockcquote
\renewcommand*{\bibsetup}{
\interlinepenalty=10000\relax % Standard  is 5000
\widowpenalty=10000\relax
\clubpenalty=10000\relax
\raggedbottom
\frenchspacing
\biburlsetup}


% citealias mit hyperref %

\makeatletter
\DeclareCiteCommand{\citetalias}
{\usebibmacro{prenote}}
{\usebibmacro{citeindex}%
\printtext[bibhyperref]{\@citealias{\thefield{entrykey}}}}%
{\multicitedelim}
{\usebibmacro{postnote}}

% citepalias mit hyperref %

\DeclareCiteCommand{\citepalias}[\mkbibparens]
{\usebibmacro{prenote}}
{\usebibmacro{citeindex}%
\printtext[bibhyperref]{\@citealias{\thefield{entrykey}}}}%
{\multicitedelim}
{\usebibmacro{postnote}}
\makeatother

% Titel mit hyperref %

\DeclareCiteCommand{\citetitle}
{\boolfalse{citetracker}%
\boolfalse{pagetracker}%
\usebibmacro{prenote}}
{\ifciteindex
{\indexfield{indextitle}}
{}%
\printtext[bibhyperref]{\printfield[citetitle]{labeltitle}}}
{\multicitedelim}
{\usebibmacro{postnote}}

% Author mit hyperref %
\DeclareCiteCommand{\citeauthor}
{\boolfalse{citetracker}%
\boolfalse{pagetracker}%
\usebibmacro{prenote}}
{\ifciteindex
{\indexnames{labelname}}
{}%
\printtext[bibhyperref]{\printnames{labelname}}}
{\multicitedelim}
{\usebibmacro{postnote}}

% Farben %
\hypersetup{
hidelinks,  % Hyperlinks sind weder umrahmt noch farbig
colorlinks,
linkcolor={hgrün},
anchorcolor={hellgrau},
citecolor={lightseagreen},
filecolor={hellgrau},
menucolor={hellgrau},
runcolor={hellgrau},
urlcolor={cyan}
}

%%% Anderes %%%
\beamertemplatenavigationsymbolsempty % Keine Navigationssymbole
\resetcounteronoverlays{defs} %\pause erhöht counter defs nicht % Kreise als Aufzählungszeichen
\setbeamertemplate{itemize items}[circle]
\setbeamertemplate{enumerate items}[circle]
\usepackage{makecell}
\usepackage{array}
\renewcommand\theadalign{bc}       %  Spaltentitel, die über mehrere Zeilen gehen können, zentriert
\renewcommand\theadfont{\bfseries} % Fetter Font
\renewcommand\theadgape{\Gape[4pt]}
\renewcommand\cellgape{\Gape[4pt]}
%\usepackage{bussproofs} % für Gentzen-Bäume
\usepackage{exscale}    % große Formeln sehen schöner aus
\usepackage{setspace}   % Für Zeilenabstände
\newcommand*{ \nel}{\ensuremath{\mathbin{ \notin}}} % Nicht-Element-Von
\usepackage[edges]{forest}
\usetikzlibrary{fit}
\newcommand{\cbox}[1]{{%
\setlength{\fboxsep}{-\fboxrule}% Remove impact of space and rule inserted by box
\fcolorbox{orange}{anthrazit}{\strut#1}%
}}

%%% Farben %%%

% Definitionen neuer Farben %
\definecolor{braun}{RGB}{237,125,49}
\definecolor{hblau}{RGB}{0,176,240}
\definecolor{hgrün}{RGB}{0,255,0}
\definecolor{pink}{RGB}{230,0,255}
\definecolor{orange}{RGB}{255,130,0}
\definecolor{defgrau}{RGB}{100,110,125}
\definecolor{hcyan}{RGB}{0,255,255}
\definecolor{kgrün}{RGB}{0,190,0}
\definecolor{tkis}{RGB}{63, 136, 143}

\newcommand{\red}[1]{\textcolor{red}{#1}}
\newcommand{\hcyan}[1]{\textcolor{hcyan}{#1}}
% Befehle für diese neuen Farben %

\newcommand{\braun}[1]{\textcolor{braun}{#1}}
\newcommand{\hblau}[1]{\textcolor{hblau}{#1}}
\newcommand{\hgrün}[1]{\textcolor{hgrün}{#1}}
\newcommand{\pink} [1]{\textcolor{pink}{#1}}
\newcommand{\orange}[1]{\textcolor{orange}{#1}}
\newcommand{\kgrün}[1]{\textcolor{kgrün}{#1}}

\definecolor{coral3}{RGB}{205,91,69}
\newcommand{\coral}[1]{\textcolor{coral3}{#1}}

\definecolor{DarkGoldenrod}{RGB}{184,134,11}
\newcommand{\DarkGoldenrod}[1]{\textcolor{DarkGoldenrod}{#1}}

\definecolor{tan4}{RGB}{139,90,43}
\newcommand{\tancol}[1]{\textcolor{tan4}{#1}}

\definecolor{deeppink}{RGB}{255,20,147}
\newcommand{\deeppink}[1]{\textcolor{deeppink}{#1}}

\definecolor{bugcol}{RGB}{190,190,0}
\newcommand{\bugcol}[1]{\textcolor{bugcol}{#1}}

\definecolor{orchid}{RGB}{190,60,255}
\newcommand{\orchid}[1]{\textcolor{orchid}{#1}}

\definecolor{blau}{RGB}{65,130,255}
\newcommand{\blau}[1]{\textcolor{blau}{#1}}

\definecolor{aqmin}{RGB}{90,175,150}
\definecolor{vibgrün}{RGB}{190,255,0}
\definecolor{vibgrün2}{RGB}{160,200,0}
% Farben in Bibliographie %

\definecolor{brown1}{RGB}{255,64,64}
\definecolor{tomato}{RGB}{255,99,71}
\definecolor{sienna3}{RGB}{205,104,57}
\definecolor{darkorange3}{RGB}{205,102,0}
\definecolor{darkgoldenrod}{RGB}{184,134,11}
\definecolor{orangered1}{RGB}{255,69,0}
\definecolor{salmon}{RGB}{250,128,114}
\definecolor{rosybrown}{RGB}{255,193,193}
\definecolor{thistle3}{RGB}{205,181,205}
\definecolor{lightseagreen}{RGB}{32,178,170}
\definecolor{plum}{RGB}{221,160,221}

\newcommand{\brown}[1]{\textcolor{brown1}{#1}}
\newcommand{\tomato}[1]{\textcolor{tomato}{#1}}
\newcommand{\sienna}[1]{\textcolor{sienna3}{#1}}
\newcommand{\darkorange}[1]{\textcolor{darkorange3}{#1}}
\newcommand{\bloggreen}[1]{\textcolor{bloggreen}{#1}}
\newcommand{\darkgoldenrod}[1]{\textcolor{darkgoldenrod}{#1}}
\newcommand{\orangered}[1]{\textcolor{orangered1}{#1}}
\newcommand{\salmon}[1]{\textcolor{salmon}{#1}}
\newcommand{\rosybrown}[1]{\textcolor{rosybrown}{#1}}
\newcommand{\thistle}[1]{\textcolor{thistle3}{#1}}
\newcommand{\lightseagreen}[1]{\textcolor{lightseagreen}{#1}}
\newcommand{\plum}[1]{\textcolor{plum}{#1}}
\newcommand{\cyan}[1]{\textcolor{cyan}{#1}}

\definecolor{blogpink}{RGB}{254,81,134}
\newcommand{\blogpink}[1]{\textcolor{blogpink}{#1}}

\definecolor{bloggreen}{RGB}{0,220,165}

\usepackage{ebproof}
\setbeamercolor{bibliography item}{fg=green}
\setbeamercolor{bibliography entry author}{fg=blogpink}
\setbeamercolor{bibliography entry title}{fg=hellgrau}
\setbeamercolor{bibliography entry location}{fg=orange}
\setbeamercolor{bibliography entry note}{fg=hellgrau}

% Farben von Title, Untertitel und Listen %

\setbeamercolor{title}{fg=hellgrau}
\setbeamercolor{subtitle}{fg=hellgrau}
\setbeamercolor{itemize item}{fg=hellgrau}
\setbeamercolor{itemize subitem}{fg=hellgrau}
\setbeamercolor{itemize subsubitem}{fg=hellgrau}
\setbeamercolor{local structure}{fg=gray} % für enumerate

% Definitions-Umgebung %
\usepackage[most]{tcolorbox}
\tcbuselibrary{theorems}
\newcounter{defs}
\newtcbtheorem[use counter=defs]{defin}{\hskip -1em \blogpink{\faicon{cog}~Definition}}%
{label type=definition,colback=defgrau,colframe=tkis,coltext=hellgrau, coltitle=blogpink, fonttitle=\bfseries}{def}

%%% Warnungsumgebung %%%
\newtcolorbox{warning}{
enhanced,title=\faicon{warning},colback=anthrazit, coltext=hellgrau,
boxrule=0.8pt,coltitle=blogpink,
attach boxed title to top left=
{yshift=-0.25mm-\tcboxedtitleheight/2,yshifttext=2mm-\tcboxedtitleheight/2},%
boxed title style={empty,arc=0pt,outer arc=0pt,boxrule=0pt, leftrule=-0.5em, toprule=-2pt}, 
frame code={
\draw[blogpink,rounded corners=2pt,line width=0.8pt]  let \p1=($(title.north)-(frame.north)$) in
(title.north west) -- (title.north) -- ++ (\y1+0.2pt,-\y1+0.2pt) -|
([xshift=0.2pt, yshift=-0.4pt,rounded corners=0pt]frame.south east) -|
([xshift=-0.4pt, yshift=0.2pt,rounded corners=0pt]frame.west) -- cycle
;}}

%%% Warnungsumgebung %%%
\newtcolorbox{bquote}{
enhanced,title=\faicon{quote-left},colback=anthrazit, coltext=hellgrau,
boxrule=0.8pt,coltitle=blogpink,
attach boxed title to top left=
{yshift=-0.25mm-\tcboxedtitleheight/2,yshifttext=2mm-\tcboxedtitleheight/2},%
boxed title style={empty,arc=0pt,outer arc=0pt,boxrule=0pt, leftrule=-0.6em, toprule=-1pt}, 
frame code={
\draw[tkis,rounded corners=2pt,line width=0.8pt]  let \p1=($(title.north)-(frame.north)$) in
(title.north west) -- (title.north) -- ++ (\y1+0.2pt,-\y1+0.2pt) -|
([xshift=0.2pt, yshift=-0.4pt,rounded corners=0pt]frame.south east) -|
([xshift=-0.4pt, yshift=0.2pt,rounded corners=0pt]frame.west) -- cycle
;}}

%%% Beispielumgebung %%%
\newtcolorbox{ex}{
enhanced,title=\faicon{crosshairs},colback=anthrazit, coltext=hellgrau,
boxrule=0.8pt,coltitle=blogpink,
attach boxed title to top left=
{yshift=-0.25mm-\tcboxedtitleheight/2,yshifttext=2mm-\tcboxedtitleheight/2},%
boxed title style={empty,arc=0pt,outer arc=0pt,boxrule=0pt, leftrule=-0.5em, toprule=-2pt}, 
frame code={
\draw[kgrün,rounded corners=2pt,line width=0.8pt]  let \p1=($(title.north)-(frame.north)$) in
(title.north west) -- (title.north) -- ++ (\y1+0.2pt,-\y1+0.2pt) -|
([xshift=0.2pt, yshift=-0.4pt,rounded corners=0pt]frame.south east) -|
([xshift=-0.4pt, yshift=0.2pt,rounded corners=0pt]frame.west) -- cycle
;}}

%%% Beweis %%%
\newtcolorbox{|-}{
enhanced,title=\faicon{cogs},colback=anthrazit, coltext=hellgrau,
boxrule=0.8pt,coltitle=blogpink,
attach boxed title to top left=
{yshift=-0.25mm-\tcboxedtitleheight/2,yshifttext=2mm-\tcboxedtitleheight/2},%
boxed title style={empty,arc=0pt,outer arc=0pt,boxrule=0pt, leftrule=-0.7em, toprule=-1.8pt}, 
frame code={
\draw[bloggreen,rounded corners=2pt,line width=0.8pt]  let \p1=($(title.north)-(frame.north)$) in
(title.north west) -- (title.north) -- ++ (\y1+0.2pt,-\y1+0.2pt) -|
([xshift=0.2pt, yshift=-0.4pt,rounded corners=0pt]frame.south east) -|
([xshift=-0.4pt, yshift=0.2pt,rounded corners=0pt]frame.west) -- cycle
;}}


%%% Idee-Umgebung %%%
\newtcolorbox{idea}{
enhanced,title=\faicon{lightbulb-o},colback=anthrazit, coltext=hellgrau,
boxrule=0.8pt,coltitle=blogpink,
attach boxed title to top left=
{yshift=-0.25mm-\tcboxedtitleheight/2,yshifttext=2mm-\tcboxedtitleheight/2},%
boxed title style={empty,arc=0pt,outer arc=0pt,boxrule=0pt, leftrule=-0.5em, toprule=-2pt}, 
frame code={
\draw[orange,rounded corners=2pt,line width=0.8pt]  let \p1=($(title.north)-(frame.north)$) in
(title.north west) -- (title.north) -- ++ (\y1+0.2pt,-\y1+0.2pt) -|
([xshift=0.2pt, yshift=-0.4pt,rounded corners=0pt]frame.south east) -|
([xshift=-0.4pt, yshift=0.2pt,rounded corners=0pt]frame.west) -- cycle
;}}

%%% Frage-Umgebung %%%
\newtcolorbox{quest}{
enhanced,title=\faicon{question},colback=anthrazit, coltext=hellgrau,
boxrule=0.8pt,coltitle=blogpink,
attach boxed title to top left=
{yshift=-0.25mm-\tcboxedtitleheight/2,yshifttext=2mm-\tcboxedtitleheight/2},%
boxed title style={empty,arc=0pt,outer arc=0pt,boxrule=0pt, leftrule=-0.5em, toprule=-2pt}, 
frame code={
\draw[orange,rounded corners=2pt,line width=0.8pt]  let \p1=($(title.north)-(frame.north)$) in
(title.north west) -- (title.north) -- ++ (\y1+0.2pt,-\y1+0.2pt) -|
([xshift=0.2pt, yshift=-0.4pt,rounded corners=0pt]frame.south east) -|
([xshift=-0.4pt, yshift=0.2pt,rounded corners=0pt]frame.west) -- cycle
;}}

%%% Task-Umgebung %%%
\newtcolorbox{task}{
enhanced,title=\faicon{pencil},colback=anthrazit, coltext=hellgrau,
boxrule=0.8pt,coltitle=blogpink,
attach boxed title to top left=
{yshift=-0.25mm-\tcboxedtitleheight/2,yshifttext=2mm-\tcboxedtitleheight/2},%
boxed title style={empty,arc=0pt,outer arc=0pt,boxrule=0pt, leftrule=-0.5em, toprule=-2pt}, 
frame code={
\draw[vibgrün,rounded corners=2pt,line width=0.8pt]  let \p1=($(title.north)-(frame.north)$) in
(title.north west) -- (title.north) -- ++ (\y1+0.2pt,-\y1+0.2pt) -|
([xshift=0.2pt, yshift=-0.4pt,rounded corners=0pt]frame.south east) -|
([xshift=-0.4pt, yshift=0.2pt,rounded corners=0pt]frame.west) -- cycle
;}}

%%% Info-Umgebung %%%
\newtcolorbox{info}{
enhanced,title=\faicon{info-circle},colback=anthrazit, coltext=hellgrau,
boxrule=0.8pt,coltitle=blogpink,
attach boxed title to top left=
{yshift=-0.25mm-\tcboxedtitleheight/2,yshifttext=2mm-\tcboxedtitleheight/2},%
boxed title style={empty,arc=0pt,outer arc=0pt,boxrule=0pt, leftrule=-0.55em, toprule=-2pt}, 
frame code={
\draw[vibgrün2,rounded corners=2pt,line width=0.8pt]  let \p1=($(title.north)-(frame.north)$) in
(title.north west) -- (title.north) -- ++ (\y1+0.2pt,-\y1+0.2pt) -|
([xshift=0.2pt, yshift=-0.4pt,rounded corners=0pt]frame.south east) -|
([xshift=-0.4pt, yshift=0.2pt,rounded corners=0pt]frame.west) -- cycle
;}}

% Frame-Titel: zentriert, in Kapitälchen %

\makeatletter
\setbeamertemplate{frametitle}{%
\vspace{1ex}%
\hspace*{-\beamer@leftmargin}%
\parbox{\paperwidth}{\centering\huge\titlefont\scshape{\insertframetitle}}%
\hspace*{-\beamer@rightmargin}%
}
\makeatother

%%% Fußzeile %%%

% Datum %
\usepackage[ddmmyyyy]{datetime} % Deutsches Format
\renewcommand{\dateseparator}{.} % Punkt statt Slash als Trennzeichen

% Format: Datum, Author, Frame-Zahl %
\usepackage{tabularx}
\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}
{
\leavevmode%
\hbox{%
\begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,left]{date}%
\vspace{2.5pt}
\usebeamerfont{date}\hspace*{3ex}
\insertshortdate{}
\end{beamercolorbox}%
\begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author}%
\vspace{2.5pt}\usebeamerfont{author}\insertshortauthor
\end{beamercolorbox}
\begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{pageno}%
\vspace{2.5pt}
\usebeamerfont{pageno}
\insertframenumber{}\hspace*{7ex}
\end{beamercolorbox}}%
\vskip0pt%
}
\makeatother

% 

\setbeamerfont{quote}{shape=\upshape}

\definecolor{anthrazit}{RGB}{41, 41, 45}
\definecolor{hellgrau}{RGB}{170, 167, 179}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=anthrazit}
\setbeamercolor{normal text}{fg=hellgrau}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=hellgrau}
\setbeamercolor{lower separation line head}{bg=hellgrau}

\makeatletter
\setbeamertemplate{title page}{
\begin{minipage}[b][\paperheight]{\textwidth}
\centering
\vfill%
\ifx\inserttitlegraphic\@empty\else\usebeamertemplate*{title graphic}\fi
\vfill%
\ifx\inserttitle\@empty\else\usebeamertemplate*{title}\fi\\\begin{beamercolorbox}[colsep=0.5pt,wd=\textwidth]{lower separation line head}
\end{beamercolorbox} \vfill%
\ifx\insertsubtitle\@empty\else\usebeamertemplate*{subtitle}\fi\vfill%
\usebeamertemplate*{title separator}
\ifx\beamer@shortauthor\@empty\else\usebeamertemplate*{author}\fi
\ifx\insertdate\@empty\else\usebeamertemplate*{date}\fi
\ifx\insertinstitute\@empty\else\usebeamertemplate*{institute}\fi
\vfill
\vspace*{1mm}
\end{minipage}
}
\setbeamertemplate{title}{
\Huge\titlefont\scshape{\inserttitle}%
\par%
\
\vspace*{0.5em}
}
\setbeamertemplate{subtitle}{
%\raggedright%
\huge\titlefont\scshape\insertsubtitle%
\par%
\vspace*{0.5em}
}
\makeatother
\usetheme{default}

\usetikzlibrary{calc}
\newcommand*\circled[1]{\tikz[baseline=(char.base)]{
        \node[shape=circle,draw,minimum size=4mm, inner sep=0pt] (char)
        {\rule[-3pt]{0pt}{\dimexpr2ex+2pt}#1};}}

\usepackage{adjustbox}
\usepackage{subcaption}
%%% Kugeln %%%
\include{/media/storage/sciebo privat/Dokumentvorlagen/alt/Logik - Kopie/Kugeln (für Wahrheitswerte in AL).tex}
\title{Arbeitskreis Mengenlehre und Typentheorie}
\subtitle{Das Auswahlaxiom -- Kon-Sequenzen und Bedenken}
\author{Vitus Schäfftlein}
\addbibresource{/home/vitus/Dokumente/BibLaTeX-Dateien/AK Mengenlehre und Typentheorie.bib}

%%% nat. Schließen %%%
\include{/media/storage/sciebo privat/Dokumentvorlagen/alt/Natürliches Schließen.tex}
%%% Für Mengendiagramm %%%
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{intersections}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
%%% Danger-Symbol %%%
\usepackage{fontawesome}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{stmaryrd} % für Schattenklammern
\usepackage{turnstile}
\usepackage{centernot}

% Margin-Environment zum Einrücken links und rechts
\newenvironment{margin}[1]%
  {\vspace{0.5em} \list{}{\leftmargin=#1\rightmargin=#1}\item[]}% 
  {\endlist \vskip 0.5em}

\begin{document}
\begin{frame}
  \begin{defin}{Functional Completeness}
  \huge A \textit{logical operator} is a connective, quantifier or modal operator.  \vskip .5em
  A set S of abcdefggh logical aoperators is functionally complete for abcd language L if and only if every unary and binary logical operator is expressible in L in terms of S.
\end{defin}
\end{frame}
\begin{frame}
  \begin{defin*}{Functional Completeness}
  \huge A \textit{logical operator} is a connective, quantifier or modal operator.  \vskip .5em
  A set S of abcdefggh logical aoperators is functionally complete for abcd language L if and only if every unary and binary logical operator is expressible in L in terms of S.
\end{defin*}
\end{frame}

\end{document}